健身應該係每一set都做到冇力先停，定做指定次數？

做到無力 選我正解

無力前一下

做到冇力既話，應該要做幾多set？

set set 力竭好快收皮

3 set of 12 is killing your gain.
—Jeff cavalier

應該睇你目標做幾多組
一開始用晒D力，之後就冇力做落去

果日最尾果組最尾果下力竭

咁第一彎已經收皮
之後其他動作咪全部做唔到？

每set力竭先係有效

揀一個重量係你做8至12下會力歇

........
唔知你真心定假膠
我都真心膠地答你
總之就around 12下
果個重量12下之後無力就差不多
自己調節

我8-12 1set ,點取決8-12 就係力竭+1下 ,就算半下都可以
上唔到8？轉個輕d重量 ,格硬嚟反而易傷或用左其他肌肉群
健身每個人唔同,無人絕對啱,我地只可以 分享自己嘅做法,祝樓主早日揾到適合自己嘅做法

我都係跟佢，買咗佢2個program ，依加第買個幾月啦 偶像

買咗邊兩個program?

印象中有個zero, 即係徒手健身嚟
有冇試過？

睇你想練大肌肉、耐力、定減肥
減肥次數多，肌肉次數少
重量調為3-4攰，5-9攰，10或以上未必攰
做三組，速度快慢有影響自己諗
講完

做到8-12下無力再減重，咁想個訓練量好似會比較多，唔記得咗邊個健身youtuber講

佢呢真係好野嚟，我都有買

平時睇住啲港女跟coffee做兩吓就話好有效我真係笑撚咗

無力後十下 此時就突破極限

如果你係intermediate至advance 程度
REP/RIR嘅程度取決於你宜加喺咩microcycle

喺一個mesocycle入面REP會每個星期上升/RIR每個星期下降
根據現時科學理論每個星期都REP9 RIR1至0 身體好快恢復唔切 而且唔一定力竭先增到肌
可以喺一個mesocycle 入面 強度由低至高咁升上去

Fake weight bro

終於見到個有內容既回覆

打錯係 係RPE

咁你做四次
第二次一定冇第一次咁好力
慢慢就會越做越少啦
咁咪收皮？

同埋一個動作已經攰到仆街
到你要做第三第四第五個動作嘅時候
邊度做到？

Cls成個post得你一個提rpe 睇黎其他師兄跟開wu cfu操野

不過其實咁科學化對於一般人嚟講無咩意思
1. 返工訓唔夠8至9個鐘 兩三次高強度重訓已經收到你皮
2. 飲食唔夠蛋白質，卡路里，進食太多垃圾食物

科學操野嘅先要條件其實係建基於優質飲食同睡眠之上 未搞掂呢兩樣野都唔好諗太多操野有咩花款 i.e. 新手好迷戀super set ，一個session好撚多動作組數以為越多越好，上YouTube 抄啲ifbb pro, KOL操野routine

打好基本功 compound movement 玩到RPE8都好盡
isolation 單關節動作先間中力竭下
大概係咁

但rpe始終都係一個traceable 既指標 操得野就會有programme 有programme就無論睡眠質素幾飄忽都要計rpe 計rpe先會做到好既fatigues management 咁先冇咁易平台期 所以結論係長遠點都要trace rpe
除非鳩操咩都唔理又冇目標

都同意 訓唔夠更加要限制fatigue accumulation
新手可能著重短期效果 每個session都力竭操得好盡
但對於老手嚟講 RPE自我評估都唔係一件容易嘅事
有時都會高估左

Agger 應該係越多經驗就越少overestimation 所以與其擔心高估自己 不如認真對待每次訓練 開始學習自我評估仲好 會越估越準

指定次數+做到冇力

冇力後做多10下

簡單d講，

三項同我set做第一個動作，有幾多力用幾多力。

完左，抖陣氣，做輔助既動作，可以中輕重量，感受為主。

完。

最簡單嘅
做到feel到做多一兩下會炒form就完1 set 第一set就要咁諗
或者配返能夠啱啱好做到指定下數嘅重量 即係RM

如果平時有記錄習慣
就可以再計咩 MEV MRV RIR個啲嘢 (參考Dr. Mike Israetel)
跟住plan返每星期/每個月 組數 下數分配

買斷定半年

第一SET做到12
第二SET相同重量已經得番10下
所以每SET完都要降少少先做到

緊係買斷啦，可以無限輪迴

多唔多訓練要係gym先做到。呢排又無得去

信呢個jeff?
試咗吐氣深蹲未

佢果度有冇得買2磅重嘅45磅餅？